{
 "exportData": {
 "session": {
 "name": "R/exams",
"shortName": "R/exams",
"publicPool": {
 "name": "R/exams",
"shortName": "R/exams" 
} 
},
"questions": [
 {
 "subject": "R/exams/01",
"question": "<p>Gegeben sind: A=204 und G=240. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=204 und G=240 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 240 = 204$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 240 multipliziert wird, muss durch 240 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 240 =&amp; 204 &amp; \\mid&amp; :240\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 204:240 = 0.85\n                \\\\\n                p =&amp; 85 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       85,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 85 (84.99--85.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/02",
"question": "<p>Gegeben sind: A=28.5 und G=190. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=28.5 und G=190 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 190 = 28.5$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 190 multipliziert wird, muss durch 190 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 190 =&amp; 28.5 &amp; \\mid&amp; :190\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 28.5:190 = 0.15\n                \\\\\n                p =&amp; 15 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_1",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       15,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 15 (14.99--15.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/03",
"question": "<p>Gegeben sind: A=115.5 und G=210. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=115.5 und G=210 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 210 = 115.5$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 210 multipliziert wird, muss durch 210 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 210 =&amp; 115.5 &amp; \\mid&amp; :210\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 115.5:210 = 0.55\n                \\\\\n                p =&amp; 55 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_2",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       55,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 55 (54.99--55.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/04",
"question": "<p>Gegeben sind: A=39 und G=130. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=39 und G=130 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 130 = 39$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 130 multipliziert wird, muss durch 130 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 130 =&amp; 39 &amp; \\mid&amp; :130\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 39:130 = 0.3\n                \\\\\n                p =&amp; 30 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_3",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       30,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 30 (29.99--30.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/05",
"question": "<p>Gegeben sind: A=243.6 und G=280. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=243.6 und G=280 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 280 = 243.6$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 280 multipliziert wird, muss durch 280 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 280 =&amp; 243.6 &amp; \\mid&amp; :280\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 243.6:280 = 0.87\n                \\\\\n                p =&amp; 87 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_4",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       87,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 87 (86.99--87.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/06",
"question": "<p>Gegeben sind: A=48.3 und G=230. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=48.3 und G=230 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 230 = 48.3$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 230 multipliziert wird, muss durch 230 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 230 =&amp; 48.3 &amp; \\mid&amp; :230\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 48.3:230 = 0.21\n                \\\\\n                p =&amp; 21 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_5",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       21,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 21 (20.99--21.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/07",
"question": "<p>Gegeben sind: A=323 und G=380. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=323 und G=380 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 380 = 323$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 380 multipliziert wird, muss durch 380 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 380 =&amp; 323 &amp; \\mid&amp; :380\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 323:380 = 0.85\n                \\\\\n                p =&amp; 85 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_6",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       85,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 85 (84.99--85.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/08",
"question": "<p>Gegeben sind: A=133.4 und G=230. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=133.4 und G=230 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 230 = 133.4$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 230 multipliziert wird, muss durch 230 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 230 =&amp; 133.4 &amp; \\mid&amp; :230\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 133.4:230 = 0.58\n                \\\\\n                p =&amp; 58 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_7",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       58,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 58 (57.99--58.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/09",
"question": "<p>Gegeben sind: A=180 und G=240. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=180 und G=240 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 240 = 180$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 240 multipliziert wird, muss durch 240 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 240 =&amp; 180 &amp; \\mid&amp; :240\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 180:240 = 0.75\n                \\\\\n                p =&amp; 75 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_8",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       75,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 75 (74.99--75.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/10",
"question": "<p>Gegeben sind: A=87.5 und G=250. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=87.5 und G=250 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 250 = 87.5$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 250 multipliziert wird, muss durch 250 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 250 =&amp; 87.5 &amp; \\mid&amp; :250\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 87.5:250 = 0.35\n                \\\\\n                p =&amp; 35 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_9",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       35,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 35 (34.99--35.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/11",
"question": "<p>Gegeben sind: A=60.8 und G=320. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=60.8 und G=320 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 320 = 60.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 320 multipliziert wird, muss durch 320 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 320 =&amp; 60.8 &amp; \\mid&amp; :320\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 60.8:320 = 0.19\n                \\\\\n                p =&amp; 19 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_10",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       19,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 19 (18.99--19.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/12",
"question": "<p>Gegeben sind: A=154 und G=350. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=154 und G=350 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 350 = 154$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 350 multipliziert wird, muss durch 350 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 350 =&amp; 154 &amp; \\mid&amp; :350\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 154:350 = 0.44\n                \\\\\n                p =&amp; 44 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_11",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       44,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 44 (43.99--44.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/13",
"question": "<p>Gegeben sind: A=255 und G=300. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=255 und G=300 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 300 = 255$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 300 multipliziert wird, muss durch 300 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 300 =&amp; 255 &amp; \\mid&amp; :300\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 255:300 = 0.85\n                \\\\\n                p =&amp; 85 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_12",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       85,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 85 (84.99--85.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/14",
"question": "<p>Gegeben sind: A=23.8 und G=140. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=23.8 und G=140 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 140 = 23.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 140 multipliziert wird, muss durch 140 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 140 =&amp; 23.8 &amp; \\mid&amp; :140\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 23.8:140 = 0.17\n                \\\\\n                p =&amp; 17 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_13",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       17,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 17 (16.99--17.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/15",
"question": "<p>Gegeben sind: A=323 und G=340. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=323 und G=340 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 340 = 323$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 340 multipliziert wird, muss durch 340 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 340 =&amp; 323 &amp; \\mid&amp; :340\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 323:340 = 0.95\n                \\\\\n                p =&amp; 95 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_14",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       95,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 95 (94.99--95.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/16",
"question": "<p>Gegeben sind: A=52 und G=260. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=52 und G=260 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 260 = 52$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 260 multipliziert wird, muss durch 260 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 260 =&amp; 52 &amp; \\mid&amp; :260\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 52:260 = 0.2\n                \\\\\n                p =&amp; 20 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_15",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       20,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 20 (19.99--20.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/17",
"question": "<p>Gegeben sind: A=244.9 und G=310. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=244.9 und G=310 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 310 = 244.9$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 310 multipliziert wird, muss durch 310 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 310 =&amp; 244.9 &amp; \\mid&amp; :310\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 244.9:310 = 0.79\n                \\\\\n                p =&amp; 79 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_16",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       79,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 79 (78.99--79.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/18",
"question": "<p>Gegeben sind: A=18.2 und G=140. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=18.2 und G=140 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 140 = 18.2$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 140 multipliziert wird, muss durch 140 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 140 =&amp; 18.2 &amp; \\mid&amp; :140\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 18.2:140 = 0.13\n                \\\\\n                p =&amp; 13 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_17",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       13,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 13 (12.99--13.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/19",
"question": "<p>Gegeben sind: A=68 und G=340. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=68 und G=340 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 340 = 68$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 340 multipliziert wird, muss durch 340 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 340 =&amp; 68 &amp; \\mid&amp; :340\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 68:340 = 0.2\n                \\\\\n                p =&amp; 20 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_18",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       20,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 20 (19.99--20.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/20",
"question": "<p>Gegeben sind: A=78 und G=120. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=78 und G=120 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 120 = 78$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 120 multipliziert wird, muss durch 120 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 120 =&amp; 78 &amp; \\mid&amp; :120\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 78:120 = 0.65\n                \\\\\n                p =&amp; 65 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_19",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       65,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 65 (64.99--65.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/21",
"question": "<p>Gegeben sind: A=75.6 und G=280. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=75.6 und G=280 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 280 = 75.6$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 280 multipliziert wird, muss durch 280 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 280 =&amp; 75.6 &amp; \\mid&amp; :280\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 75.6:280 = 0.27\n                \\\\\n                p =&amp; 27 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_20",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       27,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 27 (26.99--27.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/22",
"question": "<p>Gegeben sind: A=220 und G=400. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=220 und G=400 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 400 = 220$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 400 multipliziert wird, muss durch 400 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 400 =&amp; 220 &amp; \\mid&amp; :400\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 220:400 = 0.55\n                \\\\\n                p =&amp; 55 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_21",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       55,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 55 (54.99--55.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/23",
"question": "<p>Gegeben sind: A=130.5 und G=150. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=130.5 und G=150 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 150 = 130.5$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 150 multipliziert wird, muss durch 150 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 150 =&amp; 130.5 &amp; \\mid&amp; :150\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 130.5:150 = 0.87\n                \\\\\n                p =&amp; 87 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_22",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       87,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 87 (86.99--87.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/24",
"question": "<p>Gegeben sind: A=110.5 und G=170. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=110.5 und G=170 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 170 = 110.5$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 170 multipliziert wird, muss durch 170 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 170 =&amp; 110.5 &amp; \\mid&amp; :170\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 110.5:170 = 0.65\n                \\\\\n                p =&amp; 65 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_23",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       65,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 65 (64.99--65.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/25",
"question": "<p>Gegeben sind: A=89.1 und G=110. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=89.1 und G=110 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 110 = 89.1$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 110 multipliziert wird, muss durch 110 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 110 =&amp; 89.1 &amp; \\mid&amp; :110\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 89.1:110 = 0.81\n                \\\\\n                p =&amp; 81 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_24",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       81,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 81 (80.99--81.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/26",
"question": "<p>Gegeben sind: A=136.8 und G=380. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=136.8 und G=380 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 380 = 136.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 380 multipliziert wird, muss durch 380 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 380 =&amp; 136.8 &amp; \\mid&amp; :380\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 136.8:380 = 0.36\n                \\\\\n                p =&amp; 36 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_25",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       36,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 36 (35.99--36.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/27",
"question": "<p>Gegeben sind: A=204.7 und G=230. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=204.7 und G=230 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 230 = 204.7$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 230 multipliziert wird, muss durch 230 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 230 =&amp; 204.7 &amp; \\mid&amp; :230\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 204.7:230 = 0.89\n                \\\\\n                p =&amp; 89 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_26",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       89,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 89 (88.99--89.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/28",
"question": "<p>Gegeben sind: A=130 und G=250. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=130 und G=250 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 250 = 130$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 250 multipliziert wird, muss durch 250 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 250 =&amp; 130 &amp; \\mid&amp; :250\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 130:250 = 0.52\n                \\\\\n                p =&amp; 52 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_27",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       52,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 52 (51.99--52.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/29",
"question": "<p>Gegeben sind: A=88.2 und G=140. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=88.2 und G=140 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 140 = 88.2$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 140 multipliziert wird, muss durch 140 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 140 =&amp; 88.2 &amp; \\mid&amp; :140\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 88.2:140 = 0.63\n                \\\\\n                p =&amp; 63 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_28",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       63,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 63 (62.99--63.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/30",
"question": "<p>Gegeben sind: A=278.8 und G=340. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=278.8 und G=340 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 340 = 278.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 340 multipliziert wird, muss durch 340 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 340 =&amp; 278.8 &amp; \\mid&amp; :340\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 278.8:340 = 0.82\n                \\\\\n                p =&amp; 82 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_29",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       82,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 82 (81.99--82.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/31",
"question": "<p>Gegeben sind: A=82.5 und G=110. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=82.5 und G=110 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 110 = 82.5$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 110 multipliziert wird, muss durch 110 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 110 =&amp; 82.5 &amp; \\mid&amp; :110\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 82.5:110 = 0.75\n                \\\\\n                p =&amp; 75 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_30",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       75,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 75 (74.99--75.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/32",
"question": "<p>Gegeben sind: A=14.4 und G=120. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=14.4 und G=120 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 120 = 14.4$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 120 multipliziert wird, muss durch 120 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 120 =&amp; 14.4 &amp; \\mid&amp; :120\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 14.4:120 = 0.12\n                \\\\\n                p =&amp; 12 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_31",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       12,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 12 (11.99--12.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/33",
"question": "<p>Gegeben sind: A=67.2 und G=280. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=67.2 und G=280 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 280 = 67.2$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 280 multipliziert wird, muss durch 280 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 280 =&amp; 67.2 &amp; \\mid&amp; :280\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 67.2:280 = 0.24\n                \\\\\n                p =&amp; 24 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_32",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       24,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 24 (23.99--24.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/34",
"question": "<p>Gegeben sind: A=183 und G=300. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=183 und G=300 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 300 = 183$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 300 multipliziert wird, muss durch 300 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 300 =&amp; 183 &amp; \\mid&amp; :300\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 183:300 = 0.61\n                \\\\\n                p =&amp; 61 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_33",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       61,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 61 (60.99--61.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/35",
"question": "<p>Gegeben sind: A=30.4 und G=190. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=30.4 und G=190 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 190 = 30.4$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 190 multipliziert wird, muss durch 190 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 190 =&amp; 30.4 &amp; \\mid&amp; :190\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 30.4:190 = 0.16\n                \\\\\n                p =&amp; 16 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_34",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       16,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 16 (15.99--16.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/36",
"question": "<p>Gegeben sind: A=153.9 und G=190. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=153.9 und G=190 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 190 = 153.9$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 190 multipliziert wird, muss durch 190 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 190 =&amp; 153.9 &amp; \\mid&amp; :190\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 153.9:190 = 0.81\n                \\\\\n                p =&amp; 81 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_35",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       81,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 81 (80.99--81.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/37",
"question": "<p>Gegeben sind: A=46.8 und G=130. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=46.8 und G=130 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 130 = 46.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 130 multipliziert wird, muss durch 130 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 130 =&amp; 46.8 &amp; \\mid&amp; :130\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 46.8:130 = 0.36\n                \\\\\n                p =&amp; 36 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_36",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       36,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 36 (35.99--36.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/38",
"question": "<p>Gegeben sind: A=44 und G=400. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=44 und G=400 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 400 = 44$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 400 multipliziert wird, muss durch 400 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 400 =&amp; 44 &amp; \\mid&amp; :400\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 44:400 = 0.11\n                \\\\\n                p =&amp; 11 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_37",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       11,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 11 (10.99--11.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/39",
"question": "<p>Gegeben sind: A=282 und G=300. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=282 und G=300 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 300 = 282$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 300 multipliziert wird, muss durch 300 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 300 =&amp; 282 &amp; \\mid&amp; :300\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 282:300 = 0.94\n                \\\\\n                p =&amp; 94 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_38",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       94,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 94 (93.99--94.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/40",
"question": "<p>Gegeben sind: A=28.8 und G=180. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=28.8 und G=180 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 180 = 28.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 180 multipliziert wird, muss durch 180 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 180 =&amp; 28.8 &amp; \\mid&amp; :180\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 28.8:180 = 0.16\n                \\\\\n                p =&amp; 16 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_39",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       16,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 16 (15.99--16.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/41",
"question": "<p>Gegeben sind: A=14.3 und G=130. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=14.3 und G=130 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 130 = 14.3$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 130 multipliziert wird, muss durch 130 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 130 =&amp; 14.3 &amp; \\mid&amp; :130\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 14.3:130 = 0.11\n                \\\\\n                p =&amp; 11 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_40",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       11,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 11 (10.99--11.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/42",
"question": "<p>Gegeben sind: A=93.8 und G=140. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=93.8 und G=140 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 140 = 93.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 140 multipliziert wird, muss durch 140 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 140 =&amp; 93.8 &amp; \\mid&amp; :140\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 93.8:140 = 0.67\n                \\\\\n                p =&amp; 67 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_41",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       67,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 67 (66.99--67.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/43",
"question": "<p>Gegeben sind: A=89.1 und G=330. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=89.1 und G=330 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 330 = 89.1$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 330 multipliziert wird, muss durch 330 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 330 =&amp; 89.1 &amp; \\mid&amp; :330\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 89.1:330 = 0.27\n                \\\\\n                p =&amp; 27 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_42",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       27,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 27 (26.99--27.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/44",
"question": "<p>Gegeben sind: A=316.8 und G=320. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=316.8 und G=320 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 320 = 316.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 320 multipliziert wird, muss durch 320 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 320 =&amp; 316.8 &amp; \\mid&amp; :320\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 316.8:320 = 0.99\n                \\\\\n                p =&amp; 99 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_43",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       99,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 99 (98.99--99.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/45",
"question": "<p>Gegeben sind: A=220.1 und G=310. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=220.1 und G=310 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 310 = 220.1$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 310 multipliziert wird, muss durch 310 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 310 =&amp; 220.1 &amp; \\mid&amp; :310\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 220.1:310 = 0.71\n                \\\\\n                p =&amp; 71 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_44",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       71,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 71 (70.99--71.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/46",
"question": "<p>Gegeben sind: A=308 und G=350. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=308 und G=350 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 350 = 308$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 350 multipliziert wird, muss durch 350 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 350 =&amp; 308 &amp; \\mid&amp; :350\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 308:350 = 0.88\n                \\\\\n                p =&amp; 88 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_45",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       88,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 88 (87.99--88.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/47",
"question": "<p>Gegeben sind: A=120 und G=240. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=120 und G=240 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 240 = 120$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 240 multipliziert wird, muss durch 240 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 240 =&amp; 120 &amp; \\mid&amp; :240\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 120:240 = 0.5\n                \\\\\n                p =&amp; 50 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_46",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       50,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 50 (49.99--50.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/48",
"question": "<p>Gegeben sind: A=128 und G=400. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=128 und G=400 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 400 = 128$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 400 multipliziert wird, muss durch 400 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 400 =&amp; 128 &amp; \\mid&amp; :400\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 128:400 = 0.32\n                \\\\\n                p =&amp; 32 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_47",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       32,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 32 (31.99--32.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/49",
"question": "<p>Gegeben sind: A=52.5 und G=350. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=52.5 und G=350 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 350 = 52.5$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 350 multipliziert wird, muss durch 350 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 350 =&amp; 52.5 &amp; \\mid&amp; :350\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 52.5:350 = 0.15\n                \\\\\n                p =&amp; 15 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_48",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       15,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 15 (14.99--15.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/50",
"question": "<p>Gegeben sind: A=244.2 und G=330. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=244.2 und G=330 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 330 = 244.2$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 330 multipliziert wird, muss durch 330 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 330 =&amp; 244.2 &amp; \\mid&amp; :330\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 244.2:330 = 0.74\n                \\\\\n                p =&amp; 74 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_49",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       74,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 74 (73.99--74.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/51",
"question": "<p>Gegeben sind: A=235.6 und G=380. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=235.6 und G=380 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 380 = 235.6$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 380 multipliziert wird, muss durch 380 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 380 =&amp; 235.6 &amp; \\mid&amp; :380\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 235.6:380 = 0.62\n                \\\\\n                p =&amp; 62 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_50",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       62,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 62 (61.99--62.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/52",
"question": "<p>Gegeben sind: A=240.8 und G=280. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=240.8 und G=280 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 280 = 240.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 280 multipliziert wird, muss durch 280 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 280 =&amp; 240.8 &amp; \\mid&amp; :280\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 240.8:280 = 0.86\n                \\\\\n                p =&amp; 86 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_51",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       86,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 86 (85.99--86.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/53",
"question": "<p>Gegeben sind: A=313.2 und G=360. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=313.2 und G=360 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 360 = 313.2$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 360 multipliziert wird, muss durch 360 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 360 =&amp; 313.2 &amp; \\mid&amp; :360\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 313.2:360 = 0.87\n                \\\\\n                p =&amp; 87 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_52",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       87,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 87 (86.99--87.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/54",
"question": "<p>Gegeben sind: A=54 und G=200. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=54 und G=200 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 200 = 54$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 200 multipliziert wird, muss durch 200 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 200 =&amp; 54 &amp; \\mid&amp; :200\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 54:200 = 0.27\n                \\\\\n                p =&amp; 27 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_53",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       27,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 27 (26.99--27.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/55",
"question": "<p>Gegeben sind: A=54 und G=200. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=54 und G=200 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 200 = 54$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 200 multipliziert wird, muss durch 200 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 200 =&amp; 54 &amp; \\mid&amp; :200\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 54:200 = 0.27\n                \\\\\n                p =&amp; 27 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_54",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       27,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 27 (26.99--27.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/56",
"question": "<p>Gegeben sind: A=83.2 und G=160. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=83.2 und G=160 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 160 = 83.2$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 160 multipliziert wird, muss durch 160 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 160 =&amp; 83.2 &amp; \\mid&amp; :160\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 83.2:160 = 0.52\n                \\\\\n                p =&amp; 52 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_55",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       52,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 52 (51.99--52.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/57",
"question": "<p>Gegeben sind: A=83.6 und G=190. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=83.6 und G=190 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 190 = 83.6$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 190 multipliziert wird, muss durch 190 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 190 =&amp; 83.6 &amp; \\mid&amp; :190\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 83.6:190 = 0.44\n                \\\\\n                p =&amp; 44 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_56",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       44,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 44 (43.99--44.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/58",
"question": "<p>Gegeben sind: A=231 und G=350. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=231 und G=350 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 350 = 231$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 350 multipliziert wird, muss durch 350 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 350 =&amp; 231 &amp; \\mid&amp; :350\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 231:350 = 0.66\n                \\\\\n                p =&amp; 66 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_57",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       66,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 66 (65.99--66.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/59",
"question": "<p>Gegeben sind: A=86 und G=200. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=86 und G=200 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 200 = 86$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 200 multipliziert wird, muss durch 200 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 200 =&amp; 86 &amp; \\mid&amp; :200\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 86:200 = 0.43\n                \\\\\n                p =&amp; 43 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_58",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       43,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 43 (42.99--43.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/60",
"question": "<p>Gegeben sind: A=114.7 und G=370. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=114.7 und G=370 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 370 = 114.7$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 370 multipliziert wird, muss durch 370 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 370 =&amp; 114.7 &amp; \\mid&amp; :370\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 114.7:370 = 0.31\n                \\\\\n                p =&amp; 31 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_59",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       31,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 31 (30.99--31.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
} 
],
"feedbackQuestions": [] 
} 
}
